四國+關東十六日攝影遊

第一次出遊記，多多指教

簡單講下呢次旅行先，四國同關東隔咁遠，點解要拉埋一齊玩呢？
因為小弟其中兩日要去河口湖睇演唱會，所以就格硬plan埋咗一齊，而家仲喺旅途途中，暫時都叫順利甚至好彩（因為大部分時間都好天）。
而經過同旅伴商量同考慮之後，四國我哋係放棄咗高知。德島原本都諗住留兩三日畀佢，但最後亦決定即日來回就算。

Day1：（香川）高松城夜櫻
Day2：小豆島
Day3：金戶比羅宮、父母之濱
Day4：烏冬學校、不動之淹、高屋神社
Day5：（愛媛）下灘車站
Day6：島波單車海道
Day7：伊予大洲、松山城、道後溫泉
Day8：（德島）鳴門海峽大橋
Day9：男木島、直島
Day10：津嶋神社、仏生山溫泉
Day11：（關東）東京－＞茨城
Day12：大洗海岸日出、日立海濱公園
Day13＆14：河口湖
Day15：本棲湖芝櫻祭
Day16：東京－＞香港

而家我正係喺Day11－＞12之間，喺民宿比較得閒，諗住趁對個旅程印象仲熱辣辣嗰陣分享下呢個旅程嘅點滴。
以下係目前為止嘅一啲精華：

留名

Day1

今次之前去日本基本都係去大城市，即係東京大阪名古屋嗰啲，雖然事先都知高松機場係細機場，但落機望一望之後都係覺得有啲意外，覺得好「的色」

高松機場附近無任何鐵路，只可以搭巴士出返去高松市區，700幾yen左右。
沿途風光幾好，加上天色唔錯，好好彩影到張穌光。

由於窮撚無錢住靚酒店，首選都係平嘅酒店或者民宿，加上今次三個人有啲難訂房，最後搵咗好耐先喺Jalan搵到片原町附近嘅一間民宿，叫guest house madoka。
我無影到間民宿內籠，望落去可以話係比較陳舊，但我覺得都係一種味道嚟。一間都算大嘅和室房，大概就係三條友瞓喺小丸子爺爺嬤嬤間房咁嘅感覺。而且地方交通都算幾方便，附近咩都有，民宿主人亦非常好人。
不過最大缺點係間房無鎖匙，唔知其他房係咪都係咁，對於我呢啲去長旅行會帶電腦嘅人嚟講係唔太安心，所以之後去返高松住嗰陣都無揀返呢間。
不過貴重物品會跟身嘅人我幾推薦呢間。

橫穿高松市內直到琴平站嘅「琴電」，個人覺得幾有味道同時代感。

由於第一日落機都5點，所以當日唯一節目就係高松城夜櫻，平時要入場費嘅玉藻公園喺呢段期間會無料入場。
以前只係見過三兩棵盛開嘅櫻花，場入面都有唔少，不過到而家我都覺得影櫻花無人像（女）係有啲寡。加上燈光偏暗又黃又紅、位置、技術等等各種原因，最後都無影到幾張滿意嘅相。

夜晚去食高松嘅其中一樣特產－橄欖牛。

橄欖牛係咩呢？
喺高松港對出嘅小豆島係一個盛產橄欖嘅大島，而橄欖牛大概嚟講就係淨係餵佢哋食呢度啲橄欖嘅高級和牛，好似牛嘅血統之類仲有經過混種之類，資料可能有錯但大概係咁嘅意思，就結果嚟講就係呢種牛嘅口感同其他牛非常唔同。
呢間燒肉店叫さぬき焼肉庵 じゃぽん，就喺片原町附近。個人覺得還好，唔算太貴，份量亦都可以接受，食佢嘅特上品種係可以感受到橄欖牛嘅得點：入口即化，但牛味唔重無咁香。

Day1完

Lm
用咩相機同鏡影

留名G持

a73+1635GM+55 ROLLEI老鏡+70200GM

Day2

講到香川縣，最出名嘅就係烏冬。香川自己甚至用「烏冬縣」嚟做宣傳，所以第二日一出門就用tabelog搵咗附近一間分數都幾好嘅烏冬鋪頭。
間鋪頭細細間，第一啖食落去真係呆咗，以前聽人講過話香川嘅烏冬同平時喺其他地方食到嘅係完全唔同，就一直好好奇想試下。
我唔係咩食家唔識形容，但佢個口感、嚼頭同埋個湯嘅味真係顛覆咗我對烏冬嘅理解
（劇透一下，之後食咗間仲誇張）

高松車站被稱作四國嘅大門，係四國所有車站入面人流量最多，不過當然拎嚟同香港比就無意思，求其搵個地鐵站嘅人流都多佢唔知幾多倍……

由於唔記得查清楚入小豆島嘅船期，搞到浪費咗個幾鐘時間，呢度做個反面教材，千祈唔好用喺東京大阪嗰種心態喺四國玩，一定一定一定一定要查清楚巴士鐵路同埋船嘅時刻表。分分鐘一miss咗一班你就要on99坐喺度等成粒鐘。

原本有plan去丸金豉油廠玩下，但由於計劃有變，所以唯有去橄欖公園先。
我哋係買咗7日嘅四國pass，咁當中係包埋小豆島巴士嘅，但要留意小豆島啲巴士係比較疏，而且某啲線路好快就無車，所以一定要查清楚時間做足功課。
咁呢個橄欖公園好似話係宮崎駿畫《魔女宅急便》嘅參考原型，係真係假我無去深究，因為話自己係《千與千尋》油屋原型嘅靈感原型我都睇過好多次

風車附近有個中心會借原著把掃把畀你拎去影相，係唔使錢嘅，當然提提大家要有公德心一定要還返。

講到小豆島最知名嘅景點當然係天使之散步道，不過好可惜零零舍舍呢個area烏雲密佈，所以影出嚟都麻麻地，求其啪兩張交功課就算。
所以Day2可以話係最失敗嘅一日

返到去高松之後求其喺片原町車站隔離搵咗間叫「結家」嘅居酒屋食，氣氛關係無影到相，嘢食就so far so good啦，但憑住入門級數嘅日文同入面啲客人吹咗陣水。
間嘢得老闆娘一個睇檔踢曬，其他食客就算唔識或者第一次見都會即刻打招呼一齊吹水，成件事好似睇緊深夜食堂咁，成個feel幾好

Day2完

係正面定負面

Lm

哦sorry 係正面
超好食

想知呢張係邊到

高屋神社 呢個之後會講
要去呢度都幾煩

尋晚太多雲乜春都曝唔到
好彩今朝個日出好成功
而家補眠先 晏啲搭車再更新

留名
D相好靚

Day3

第三日原本係book咗金刀比羅宮嗰頭間烏冬學校，但由於搭錯車所以時間就唔到就改咗下一日。
至於點解搭錯車，好似係架車到某個站就會分體之類，然後搭搭下一嘢去到舞雷宮咁遠，折返中轉站班車仲要等成50分鐘，一來一回又無咗接近兩個鐘。

中午求其食咗間烏冬，無乜特別就唔講了。
民宿老闆娘力薦我去食呢個烏冬味雪糕，我睇字就無話係烏冬味，但個雪糕係會落蔥花同豉油，成件事係幾得意

金刀比羅宮條街有好多手信鋪，其中有一間可以俾你自由定制木牌仔，先500yen一塊，拎嚟做手信/留念可以話係一流。

小豆島其實係咪好廢? 見你都無乜點講
之前上網睇除左風車個位之外好似完全無特別

BTW D相好藍

靚相，劉明

其實小豆島最大賣點應該係天使步道同秋天嘅寒霞溪
我上到島都三四點 所以都無去到咩地方
所以小豆島我好難評價

(tune色風格將就下，我色盲)

續Day3

撞正金刀比羅宮櫻花盛開，行過條大街之後就到鳥居呢條櫻花路，影就好難影，但肉眼睇真係靚到dum一聲。
金刀比羅宮出名要行好長樓梯，由於小弟之前受過重傷。體力未回復得曬，加上仲要就時間趕去父母之濱，所以去到本宮就返咗轉頭，無上埋山頂，聽講山頂風光好靚。

講返少少背景嘢，金刀比羅宮係出海人專門拜嘅神明，類似我哋嘅龍母廟咁，而琴平呢個就係全國金刀比羅宮嘅本宮，所以山上面啲建築都起得幾宏偉精緻。
（不過上年去完日光東照宮，對比之下呢個係爭啲）

然後就拿拿臨落山趕JR過父母之濱影日落，因為miss咗呢一班又要等大半個鐘。

留名 啲相嘅style好唯美

橄欖公園並唔係魔女宅急便嘅參考原型，佢係魔女宅急便真人版既拍攝場地

四國世界級

原來係咁 多謝指正

我無去到祖谷蔓橋 交通太唔方便

可以join one day tour，唔使煩去晒好多景點

無啦我都離開咗四國 下次有機會會去嘅

由於時間真係好緊逼，我哋到最近嘅託間站嗰陣已經係5點正左右，商量過後果斷飛的入去，都飛咗好似兩千yen有突

父母之濱被稱為日本嘅天空之鏡，當然佢始終係泥灘，同玻利維亞爭得遠，但magic hour嗰陣影出嚟效果真係好正。

朋友幫隔離一對台灣情侶影相吹水叫做係識咗新朋友咁吹水吹咗粒幾兩粒鐘 然後叫佢哋擺pose幫影嗰陣我偷影咗一張（不過嗰陣個天未係最靚嗰陣）

都幾影到幾多pose個太陽就唔見咗，變咗齋影magic hour，現場會見到好多人成班fd一齊玩各種pose

帶咗航拍都嚟唔切放，而且都要行返出路面先放得，夜晚臨走嗰陣試下曝咗一張不過無乜收穫

網上搵到關於出返託間站嘅尾班車話係6點幾，但台灣情侶話佢哋搵到7點幾有4月頭期間限定嘅加班車，我哋去站牌confirm完就影到7點幾先走。
嗰陣見到勁多人6點左右就急急腳趕住走，於是magic hour嗰陣成個父母之濱基本任你影無人入鏡阻住曬
(嗰陣有幾個香港人行入嗰兩灘水度影相，屌你你知唔知你行完落去嗰兩灘水郁咗幾耐先平靜返啊，郁撚曬點撚樣影倒影啊，人哋點撚樣影啊屌你老母)

Day3開始我哋喺丸龜住，我哋影完諗住返去食骨付鳥一鶴本店，可惜過咗last order時間，就求其食咗啲嘢算，又無影到相

講返骨付鳥，其實就係燒雞脾，係香川縣嘅名物，而一鶴正正係骨付鳥最出名嘅食店（唔知有無其他仲好食嘅鋪頭呢，有嘅請分享一下）

Day3完

唔怪得你啲相構圖好正常但係顏色有落差

支持

啲色望落好怪？

我覺得同上面巴打講嘅一樣, 偏藍

好 我會留意下

唔怪得巴打個名咁熟，追過你個故

想問咩相機影

哦我好似有印象見你留過言

A7iii

好似香港果個天空之鏡仲好

四國答JR真係好正 無乜人 風景又靚

留名, 另外是否E沖C

香港嗰個就算啦

係班次疏咗啲 好唔慣

咩意思？

半個鐘甚至一個鐘一班，成日要預時間好驚miss咗班車
反而琴平電鐵就好密，幾分鐘一班

Tune得好靚

E沖C係一種相片風格，Google大把

留名巴打啲相好靚

樓主用A7iii呢

D相好靚

呢兩日睇演唱會睇到個人謝曬
晏少少搵個機會再更新

應該唔係？
不過我tune色個方向係有少少偏菲林（我知我扮得唔似）

好正諗返起以前去四國既回億
但果陣高屋神社,父母之濱未流行同出現
下次都想返四國補返
講返鳥冬,同樓豬一樣反應, 好似食緊第樣野咁
最震撼果碗我係食左粒炸蛋

島波單車海道 期待呢個

Day4

朝頭早第一站我哋係直接去金刀比羅宮山腳嗰度，補返前一日去唔到嘅烏冬學校。
其實嗰陣我有諗過不如放棄佢算，因為Day4原本行程應該係朝頭早去紫雲出山影櫻花，然後下晝上高屋神社，但當前面多咗個烏冬學校嗰陣，我計過時間好似唔太夠，當時朋友都話不如放棄高屋神社先，最後一日先去補返。
我望住天氣預報，Day10好似唔太樂觀，但因為日本人講口齒，我改咗好幾次時間對方都應承咗，no show人哋同整臭香港人個朵有咩分別？所以最後都係決定「預計放棄高屋神社」先。

整烏冬嘅過程都幾得意，具體我唔劇透啦，我覺得比較適合一家人去開心玩下咁，幾個男仔fd玩會有少少老尷

咁最後你可以揀係拎走自己整嘅烏冬定係堂食嘅，我哋因為有排玩所以梗係揀堂食。
然後我可以好負責任咁講，呢兜清湯烏冬加隻生強已經好食過喺香港食到嘅任何一間烏冬店。

喺烏冬學校嗰陣朋友撩隔離嘅一對香港母女傾偈，然後佢哋話尋日去完紫雲出山，全部櫻花都未開，建議我哋去第二度。
認真真係要多謝呢兩母女，正正係因為無去到紫雲出山食白果，先圓到我去高屋神社呢個好幾年嘅願望，如果唔係呢個旅程點玩都好，我都會一肚遺憾咁返香港。

上個月尾單機去四國都去左父母濱果邊，不過自駕遊。天氣差無上果個天空の鳥居。睇樓主d相當去左

高屋而家都幾多人下 基本上每5-10分鐘就會有一批人上嚟
不過好就好在無乜人會長留 都係影兩張相就走

島波我因為大傷初癒 實際上無踩幾遠

高屋神社係我去日本見過最靚嘅一個景 以前喺山中湖影逆富士同粉紅富士都無呢種標眼水嘅震撼感
雖然呢啲嘢好個人口味 但成件事真係好夢幻

4月先有加班車？
BTW, 相好靚

小豆島最差係巴士超疏，無車揸就要好早入去

天使散步道又係要好夾時間

因為我搵唔到網有講唔太肯定
但我記得當時站牌係寫4月有尾班加班車

天使步道回程我係行返去碼頭 大概半個鐘多啲
不過好似有其他線路巴士唔使行咁遠 因為嗰陣見到有兩個都係香港嘅女仔遲過我哋走 但幾乎係同時間到碼頭

最大問題係天使步道個位影唔到日落 所以好難影得靚咁 有啲寡

如果有影低塊站牌就好了

都想睇下個交通, 四國最煩就係就班次時間
島波體驗黎既, 下次我去都未必會踩晒
去到尾道又要搭返巴士返轉頭

嚟梗會去四國，留名

另外，父母之濱架巴士係4-9月都有加班

天使步道前已經有巴士站，田ノ浦映画村線或西浦線，兩條巴士線都可去到碼頭，車程只需11-13分鐘就到了

#jable##lick

想要個網址bookmark住先

嗰條循環線（唔記得咩名）6點左右就完
所以嗰個時間都無咩人喺天使步道

我直接住天使步道隔離間酒店
唔算貴，容易就時間影相

由於紫雲出山去唔成，但高屋神社我哋係諗住影大太陽－日落－夜景呢三樣一次過，咁太早上去無乜意義，所以就諗緊中下午呢段時間去邊好。
咁嗰兩母女就話佢哋尋日去咗一個叫不動之滝嘅地方，啱啱盛開緊，超多櫻花。
我查一查地方，發現就喺高屋神社前一個站，反正諗唔到做咩好就決定聽佢哋去玩下。

我哋喺「本山」落咗車，發現有啲肚餓，見車站隔離有間叫「冬椿」嘅日式咖喱餐廳好似幾得意，就行咗入去食。

嘢食我覺得係ok嘅，好好食講唔上，但唔錯。
個老闆娘好好人，可能地方隔涉，平時無乜人嚟（因為呢個車站附近除咗有段距離嘅不動之滝之外就無任何景點，四國人又少），所以都幾健談，同我哋吹咗陣水，仲捧埋隻貓出嚟任我哋影，又分享埋自己啲黑膠碟。
黑膠碟無影到相，但係收藏咗超多，又beatles又乜又盛。

食完飯就行去不動之滝，都有段路途，但好快就見到漫山都係櫻花。
雖然話就話係瀑布，但好似已經停咗無出水咁，而且好明顯呢個地方嘅賣點已經變咗隔離呢個盛放櫻花嘅公園仔。
個公園側邊停咗一堆車，全部都係專登過嚟賞櫻嘅人，我哋喺嗰度影咗差唔多兩個鐘，真係無見過任何外國人
（真係唔知嗰兩母女點搵到呢個地方出嚟）

隻貓眼神好惡

影得好靚
如果六月去 係咪無哂櫻花？

回樓上，六月邊可能有櫻花，連最遲開花既北海道都落晒啦

6月真係邊度都無

佢應該係瞓緊覺俾老闆娘格硬抱出嚟玩

四國真係好正

有睇開巴打post

有睇巴打北海道個post
冇寫埋落去好可惜

發生太多事，而且隔左咁耐，我都唔打算再update

不過已經plan緊下次旅行，到時再出post

四國係去做廢老嘅好地方
唔多遊客之餘成個地方嘅生活節奏都好慢

仲有麵包超人JR同博物館

去邊

真係好多麵包超人嘅嘢

四國/東北

用內陸機定鐵路轉場？

四國會坐內陸機+JR
東北坐JR
利申：搭ANA 東京入

2 個都有興趣，等你出遊記

四國內陸機抵玩過JR好多
又快又平

多謝支持

用外國人優惠真係好抵屌

終於開始講高屋神社，唔誇張咁講句，我係真係為咗佢先plan今次四國之旅，所以對我嚟講，呢個景影得好好睇睇比咩都重要。

由不動之淹離開嗰陣大概4點左右，本身我都預咗飛的上山頂，因為高屋神社而家之所以仲未爆人，其中一大原因就係佢嘅交通係非常之唔方便。

原則上佢最近嘅電車站係觀音寺，但觀音寺站大力宣傳嘅係錢形砂繪 而觀音寺去高屋神社山腳嘅只有一班非常疏嘅巴士線路「仁尾線」，又係有去無回嗰種，但重點係佢山腳離觀音寺有3.5km左右。

即係話就算你飛的上山頂，你無電話call的士嘅情況下只可以深夜行落山，然後再行3.5km返車站。

不過我話齋，我係為佢而嚟嘅，排除萬難都要頂硬上。

由於本身已經玩到幾攰，加上我大傷未好返曬，所以到最後決定飛的上山頂。（其實不動之淹上平好多，因為就喺車路上山嘅山腳，我哋仲on99搭去觀音寺再上）

有圖未？

忙緊sor 轉頭

由觀音寺站飛的上高屋神社本宮係大約3000yen左右，落車之後會有條好撚斜嘅斜路要上，然後右邊會有塊細牌話有個觀景台

喺呢度係可以望到父母之濱同紫雲出山，瀨戶內海真係好靚，嗰種壯觀睇相係完全感受唔到

然後行多幾分鐘就到咗個神社本宮，轉彎一行出去見到座鳥居嗰陣我感動到眼水都標埋
心郁咗年幾兩年終於俾我嚟到

呢條樓梯係斜到癲得嚟非常之長，而且啲石好多都郁郁下，等陣一失平衡就係咁先
影呢張相嗰陣我個心係勁驚

今日雖然天晴，但層霧都幾高，所以magic hour都唔算太magic
當然唔係陰天或者落雨我已經好感動

其實影開相嘅都知，好多時候啲景係睇相靚過親眼睇
但呢度嗰種壯觀同感覺用相係裝載唔曬，我同我個fd都話現場比上網睇相靚好多倍

但我哋覺得最美中不足嘅，係樓梯扶手兩邊啲旗，仲要明明已經過曬期
如果喺香港我哋應該會幫佢拆撚曬佢

放航拍淨係拍咗片 呢張係喺片度cap出嚟
(航拍新手，之前喺日光炒過一次 所以啲片都拍得麻麻，而家睇返覺得好浪費)

影得好靚 樓主有無ig？

四國我一直都想去，尤其係高屋神社、四萬十川、祖谷、下灘

睇相勾起左我上年單車環四國嘅回憶

stevechan0608

四萬十川同祖谷我無去答你唔到
下灘感覺都幾好 不過而家真係太多人

環四國咁犀利

是咪M mode點set
揸舊16-135新手鏡影唔影到你d相影食物都唔夠焦距
同埋80-200點用法?

點搵景色影的 揸住部單反但永遠手機feel咁

有得直飛四國高松之後，搞到越黎越多人去，好多景點變曬公廁
反而上次去能登半島淨係撞到兩個香港人

無計架啦 你去得嘅時候人哋都去得
下灘真係中日韓港台都齊
高屋趁未爆場要去好快啲去

高屋呢期真係最多人去

我係用開M mode，呢個就個個習慣唔同嘅，我鍾意自己控制曬部機
16-135一樣影到，甚至仲方便好多添，其實我除咗食物之外都無用過咩1.x嘅大光圈去影
70-200我都係新買，仲摸索緊

搵景色影係咩意思？
認真，如果你覺得自己影出嚟似手機影，不妨研究下執相
我一向唔係直出派，雖然話而家手機相執得仲癲過相機相，但我一直都覺得適當嘅後期都係攝影嘅一部分
至於適當嘅份量係幾多，就視乎你點睇影相呢樣嘢
我覺得唔使理人哋點睇，自己開心同舒服就得

我睇就還好，因為始終交通唔方便
嗰日喺高屋坐得兩三個鐘，全部都係日本人
可能佢哋覺得我哋煩就真

我係十幾幾十張先有一張接受到 再揀見得人既可能幾百先有幾張正唔正常
你呢堆是咪輕鬆1take的

是咪主要係我冇帶腳架

其實係正常 當然個比率有好多影響
各種外在因素都滿足嘅情況下 可能係會每一張都用得
但陰天嘅話可能真係影足全日返到去連一兩張都揀唔落手

腳架我就覺得唔係咩主要因素 主要都係影夜景/星/銀河先要用
當然日落日出好多人都會鍾意用 但我影日落就比較懶 通常都唔會帶

完？

樓豬潛左水？

呢幾日有啲忙 晏啲放工返去會再update

正

留名爛尾

有人睇唔會爛尾嘅

好正好靚
不過執到偏藍

離開高屋神社嗰陣大約19:15分，成個天都黑曬
咁同時間隔離有兩個日本仔都喺度影緊相，我就好厚臉皮咁走上去問可唔可以麻煩佢車埋我哋走，不過被婉拒咗，話架車淨係可以坐多兩個人（而家仲有四人車架咩）

咁呢條就係我哋落山行返去觀音寺JR嘅路
由山腳行過去係3.5KM左右 GOOGLE話1個鐘行到當然係未計落山時間...

日本啲神社好興一條長長嘅樓梯直落 但由於兩邊無任何嘅扶手 而且之前都講過啲石級好似俾地震震鬆曬咁 行行下會踩到舊石浪下浪下咁 一個唔該你就可以直接落底
呢幾幅圖我係由OSMO POCKET度截出嚟 不過真係好危險 好快我就收起咗

然後就係瘋狂行呢啲搖搖欲墜嘅石級 之後會變返沙石山路 仲有十零個髮夾彎 但都係沙石路 跣到仆街
途中係一粒燈都無 我哋三個全程靠自己電話當電筒用 因為我斷後 有時候後面有聲都幾驚 不過因為喺山頂拜過入過一百YEN 所以應該有嘢照住我嘅

最後用咗1個鐘多啲終於落到山腳
上網睇啲台仔話搭巴士嚟呢度可以用50分鐘左右行上山頂
可能佢嚟嗰陣條路仲比較完整啦 如果以呢個路面狀態我相信都無乜可能
(當然都可能日頭易行好多嘅 同埋行開山都知係上山容易落山難)

然後查一查車期 下一班車係9點15左右開出 再之後就要等大半個鐘
因為我哋嗰陣好想試骨付鳥一鶴喺丸龜嗰間本店 間嘢寫10點關門 所以就想趕返去食 無得堂食拎返酒店都好
睇完時間就開始鳩奔 諗住如果路上有的士就即刻截
不過成段路都係荒蕪到痴線
鬼影都無隻

咁最後我哋都係壓哨趕到班車嘅 真心行到三個都散曬 一上車即瞓
不過好可惜一鶴個LAST ORDER係9點半 我哋嗰陣好似大概係搭九左右到 話連外賣都唔做
夜晚嗰餐都係求其喺酒店樓下食 係一對公公婆婆開嘅居酒屋 幾好食又唔貴 不過老人家可能味覺退化 啲嘢有少少咸

Day4 完

不過有一點要講嘅係
四國個天真係勁藍勁清
未執個天已經藍到好似假咁

夜媽媽行一個鐘路

係兩個鐘

高屋神社度冇任何巴士上落山？

巴士只係會到山腳 上山條車路又窄又彎 應該無可能行到巴士
山路只可以靠自己行
(兩個鐘係由山頂到車站 淨山路一個鐘多啲)

即係如果唔係自駕都唔使旨意上去了，同行既要行一個鐘上山應該會斬死我

我簡單講下上去高屋嘅事項啦
首先要睇你上去嘅目的
如果諗住事但啪幾張相就走嘅 咁其實的士佬係可以同你做來回嘅
你飛的上山嗰陣佢都會同你講行落山要好耐 話佢肯等你半個鐘之類 父母之濱嗰次個的士佬甚至話肯等我一個鐘
一程3000yen 來回6000 同朋友除開一人兩舊水鬆啲 你入東壩的士一程都百幾啦 呢個景我覺得值

如果你同我一樣 想日頭-日落-夜景一炮過嘅 咁兩三個鐘肯定走唔甩
的士佬無可能等你咁耐 最好方法就係影完回程再call的士 但一般上網卡打唔到電話 所以我建議有備而去 整張打到電話嘅上網卡 但呢個我無研究過 應該唔會貴幾多
四國啲的士佬基本都無乜生意 所以我覺得高屋佢哋都會照上 當然call的士費用有無咩附加費我無了解過啦
日文好嘅可以考慮畀訂金約個時間叫佢嚟接你之類嘅

巴士再行上山呢個方法我唔係太建議 因為最後長樓梯嗰度太危險......但座山實際上唔高嘅 要上難度亦唔係好高
最後就係 架巴士返車站嘅尾班車好快就完 所以你唔call的士嘅話只可以好似我咁行兩個鐘返去車站

鳴門好想去多次

幾正 可惜鳴門嗰頭太荒蕪 德島市都無咩玩

留名遲d八月去高松同瀨戶內海d島

夏天去四國好熱架喎

高屋神社 留名

無辦法要就瀨戶內海個藝術祭

我去男木島全部關曬門

我航拍放得好衰
有機會要再去過

我揸車上去 因為讓對頭車 唔小心跌落坑
好彩後波上得返

條車路真係勁窄

爛尾？

Day5

呢一日會離開香川向愛媛進發，但我之嘢喺tabelog搵到間香川縣長期排名第一嘅烏冬店，一個禮拜休兩日，啱啱好呢日就開，所以我哋決定一大早去食完先走。

間嘢交通尚算方便，由JR站行過去10分鐘左右就到。

間鋪都幾大，但明明閒日都一堆車泊曬喺門口。
入到去仲要排隊，可想而知人氣有幾高。

然後入到去望住餐牌先知間嘢係食淨烏冬，坐低之後隔離啲公公婆婆可能見我係外國人，仲係咁同我講話呢間嘢好好食無得輸之類

本身我仲諗，賣淨烏冬賣到咁係咩玩法，係咪真係咁好食啊，清湯烏冬點個汁......
一擺落口，我哋幾個都嘩咗出聲
即係雖然可能誇張咗，但佢又再顛覆咗我對烏冬嘅理解。
當時我哋因為見到得淨烏冬所以只係叫咗個細，好快就覺得勁後悔，好驚以後食唔到咁好食嘅烏冬（食神mode）。
食完我哋即刻買咗幾包返去做手信。

至於我哋點解唔再叫呢，係因為想留肚食之前食唔到嘅骨付鳥一鶴。
味道有啲偏咸，但係幾好食嘅，不過當然無烏冬嗰種震撼感
間烏冬可以話係我呢十幾日食過最好食嘅一餐。

Push

下次去試下間烏冬先
神社都幾惡搞, 行要兩粒鐘 , 上得去都想睇晒日頭日落同入夜

真係幾辛苦下 不過如果好彩天氣好嘅話
成件事係值嘅

留名
有機會都試下間烏冬先

唔會爛 不過呢排真係忙
要今晚先有時間開部腦

岩岩去完四國返黎
d船期巴士期真係一miss就好煩

由高松搭去愛媛好似大概係兩個鐘左右，車程唔算太長。
鐵路沿途見到唔少櫻花，感覺好似比喺香川見到嘅要粉啲，但前幾日真係影櫻花影到悶，所以無乜點影到。
不過最正係經過某個車站嗰陣，見到隔離山坡上有條好長嘅滑梯，係穿過好多棵櫻花樹sir落嚟，超正（我晏啲上網搵下有無圖）。

咁呢一日嘅行程就淨係得下灘嘅啫，喺松山站落車擺低嘢就出發。

下灘站因為地方比較偏僻，所以雖然近年人氣高企，但班次數量都係疏，我哋要4點零入到去，出返嚟一係就5點一係就7點，咁其實都係無得揀，焗住要4點入影夠3粒鐘。

由於時間太多，所以我哋都周圍行下，附近都有唔少櫻花，係真係相對比較pink啲。
下灘除咗超近海邊嘅車站加日落呢個絕景之外，其實仲有條延伸出海嘅路軌都好多人去，話係千與千尋海上電車咁。
但最近就有人喺twitter出po屌鬼，話自己係嗰條軌嘅主人，佢嗰度係一間造船廠，私人地方，但就成日有班人問都唔問衝入嚟起勢咁影，反正就屌咗一篇好長嘅文。
咁人哋開到聲，公德心同自律起見我哋就無去到啦，只係喺附近鳩行下。

然後，
有一堆韓國大叔，揹曬腳架大炮喺我哋身邊經過，並向下灘方向浩浩蕩蕩咁進發，仲要有個後生女仔一路跟住。
咁我哋一見到都心知不妙，即刻就趕返去霸定靚位先。

無錯佢哋就係嗰啲所謂嘅攝影團，團費會包埋個後生女model任你影。班韓國大叔一到就霸曬位嘰哩咕嚕，在場好多人都頂唔順，但佢哋又無做啲咩你唔屌得佢
不過我啱啱好有帶長炮，有免費model無理由唔影下嘅

多謝幫推 晏啲會更新

韓國團收手之後 就係我哋發揮嘅時候了。

有個日本仔同女朋友喺度影影下，有個日本阿叔搭嗲話想影個女仔，然後佢兩個又好尷尬咁應承咗。

於是我喺隔離望咗陣，見到個阿伯遠距離係咁舞個女仔叫佢擺pose，我又忍唔住厚面皮咁問我可唔可以都影，條仔笑笑口話可以。

認真條女真係幾靚，條仔應該滿心都係勝利者心情

到尾段成個場啲人都影到審美疲勞收曬手。坦白講下灘係幾靚幾值得去，但又未到靚到話會嘩一聲嗰種，所以唔好抱太大期望嚟會好啲，而且真係好撚多人。

不過用半日喺呢度我覺得都值，確實係一個幾有特色嘅地方，交通亦方便，反正pass包唔使煩

正面呢

樓主用咩執相? 有冇教學/常用設定分享下?
利申新手想學野